【2021年】【0116 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

強制檢測大廈名單監察
210115 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 佐敦西北社區強制檢測]

大檸樂

Hi

hi

早咗

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]

（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]

（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]

（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測

（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）

（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

阿婆開live呀

屌

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

基本料：
※截至尋日午夜12點 有9452宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計9453宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0115 0000 確診個案：8888 → 9452 (+564)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

[size=3]上榜屋邨/住所 (599A)
*2009年豬流感爆發後首次引用
*0115 衞生署向油麻地新填地街20、22、24及26號發出隔離令，除衞生主任外的任何人不得在未獲書面准許下進入或離開受隔離的地方

0116 隔離令仍然生效：
新填地街20、22、24、26號

[size=3]上榜屋邨/住所 (599J)
*1229政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

0116 強制檢測令仍然生效：
黃大仙天馬苑駿威閣
元朗擴業街8號朗屏8號1座
上海街碧荷樓
石蔭邨仁石樓
香港九龍油麻地碧街15-27A號
峰華邨曉峰樓
指定區域20棟大廈 (東至彌敦道、北至甘肅街、西至渡船街、南至佐敦道)

PK Tang
一人確診全幢檢測 政府慫恿批鬥風氣
PK Tang
食衞局叫鈕祜祿講 鈕祜祿無料哂公帑

政府疫苗顧問專家委員會成員許樹昌指，BioNTech疫苗已提交所有數據，可能會最先獲安排接種。

他指BioNTech疫苗需要在負70度以下儲存，稀釋後6小時內要接種，建議活動能力高的長者可以到社區會堂接種，政府亦可以上門為院舍長者接種。

記者睇路呀，樓主好惡的

政府疫苗顧問專家委員會召集人劉澤星在本台節目指，港府購買的3種新冠疫苗是否適合接種，需視乎數據、安全及有效性及質素作決定。他指，復星與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗，藥廠提供的資料有一千多頁，加上有接種疫苗後死亡的報告，委員會研究完數據仍要與藥廠跟進，難以估計農曆新年後是否可以批准疫苗使用，又指若最終數據顯示疫苗是安全，希望市民可以接種。他又指雖然政府正審視是否引入第4種疫苗，但認為太多疫苗會複雜化事情。

許樹昌

2021年1月15日00:00:00至23:59:59，多50宗確診個案

～30prelim

大

又升番

34 憎

50 私人公司應該繼續work from home

1宗輸入
49宗本地 (34宗本地有關連個案 15宗源頭不明)

2021年1月15日00:00:00至23:59:59，多50宗確診個案

1imported PKstan
34linked
15unlinked
～30prelim

將藍+2

Gogogo

佢兩個戴罩真係似兩姐妹

吓...

石蔭邨仁石樓 09單位+1

非09單位都有

unlinked係咪多數やまて嗰頭

HA：尋日早上9時至今早9時多61宗呈報個案

空氣

下咩？

+4 中九龍隧道
+2 藍田隧道
+28 other linked

+1 仁石樓09 +1 unit
+1 仁石樓 not09
環境樣本all－－

#6920離世

乜事

今晚先知

已經好多私人公司叫人正常返工

40人出院

42人危殆
28人嚴重

極速提問時間

cctvb

一路做緊黎生

何醫生 pink lady

CCTVB死全家

咁少

下星期應該輪到茶茶做記者會

今天的你有點可愛

下？我同d朋友一直work from home 緊喎
我估長期少過30宗,我公司先會全復工。

跌啦

冇隔氣+greyblack撈埋一堆

掛住抹眼鏡咁遲

禁足令

油麻地20－26 today no case

不過我公司借勢推出自願永久WFH計劃

unlinked比例回落

氣象巴

中中

Hello

根本佢地就係恐懼撚，班雞蟲仲係繼續叫雞 都未驚過

氣b

前日番工巴士企滿晒人
幾個月未試過

你有咩建議

仁石樓today 08unit 09unit有confirmed

bunbun

政府工可以慢慢玩，但私人工承受唔起長期wfh既成本

這些機會

新填地街23號

其實點解會叫劉醫生做茶茶嘅？

599J
－新填地街23號
－廣東道港基大廈

新朋友？

廣基大廈

都唔新嫁啦

睇黎成個油麻地都係咁

舊朋友

新填地街連奇數號都被鄭月娥強制撩鼻

懶音

因為我地玩膠

花老爺

正苦可防可控

好波 有排都唔洗食晚市

過年 行donki

公司下星期仲係wfh, 去到星期四五會再睇下點

想一家三口食飯都有排

今日 5／15 unlinked喺嗰個area

其實佢應該主動講

戰時狀態味呀？

呢條答幾耐

大陸都開始鬧濫用「戰時狀態」啦

茶茶根本就係劉醫生

基佬問乜trend

確診數同月頭差唔多
後日再延長啲措施嘅機會唔細

小乜撚樣區

小咩區

jobs
售貨員，冇做嘢，家庭主婦，外傭

小乜撚野區

可能唔係濫用，只係官方唔想講到好大件事

啊媽同仔女坐
老豆自己坐

老豆搵另一條女一齊坐

有支那人

我個仔一定會兩邊坐，煩死

所以冇係出面食好耐

我見考車有的3月考都淆淆地

吔咩爹

街坊有聚集又食吓煙

見過有啲得番前後兩個卡位
1個家庭前後卡位咁坐

咩公司 咁撚正

記者真係廢架 問完又問一樣問題 疫苗明知竹君唔答得/答唔到/廢事答 都日日問

08單位
喉管唔相通

石蔭邨仁石樓（和諧1－10）平面圖

佢今次問得好

白粉死全家

拖去打靶

唔會再答疫曲呀屌你老母，咪撚再問啦

茶茶

苗

笨笨

樓豬今日有冇發嬲

外傭case
有時住自己嗰度有時住僱主屋企

冇尋日咁串

期待下星期

好多人屌佢

頭先有啲火

佛系抗疫

佢地只係當打份工

仁石樓08 高層 離其他單位遠

又小區

Sara白坐

1701完

新填地街23 建築工人 not之前地盤
廣基大廈 中九龍linked

又多番

圓

佳寶

玄！

員

-2019 年秋，武漢病毒實驗室 (WIV) 有職員染病，病徵描述與其後12月爆發的肺炎疫情相近
-2003 年沙士疫情後，武漢病毒實驗室 (WIV) 成為了世界知名的冠狀病毒研究中心
-至少從 2016 年起，武漢病毒實驗室 (WIV) 開始對RaTG13蝙蝠冠狀病毒進行實驗，此病毒與 Covid-19 96.2% 相近

美國國務院官方調查：

有無巴絲試過驗口水 陰性係咪都有收到sms通知

其實外傭可以係外面住架咩？

係，幾日內收到

持續橫行

或者好似之前元朗十八鄉嗰個case咁
外傭自己另外租咗個竇off嗰陣住都未定

反彈

做咗3 底
向上力量唔弱

而家問題係每個區都捉到unlinked
根本仲未有條件返到之前5月6月／9月嗰陣

搵沈大師跟進

升

5月6月有成十幾廿日零確診 連輸入都冇
我諗有排先可以再到依個階段

升鬼咩 得30初步

香港人最叻係咩? 係習慣。依家個個都習慣晒，要出街嘅就會出街，真係變咗新常態

係本地零確診，輸入個案則是個位數。

一日有回港易一日都唔會清零

我記得係有零確診
不過唔記得有幾多日
到7月頭第3波開始先冇再出現過

kimochi

Iku

企穩250天牛熊分界線低位有大量買盤，商場成交急增配合，係入市訊號

30初步姐，好多時出尼都係40咁上下，初步只係大概個數

開頭肯停工14日就唔洗攪足2個月都未完

證明 7 8 月唔出街正傻仔

請教下
點解近日大陸壓唔住疫情？
以佢哋高壓式封城手法
冇理由容許連續幾日出現3位數
又或者
點砌都唔容許出現再爆發嘅場面

唔該曬巴打
公司要個短訊做證明 驚陰性收唔到會收唔到
然後要去督鼻先有短訊通知

有咩所謂 唔清零唔開關
死零售關我鬼事

衞生防護中心調查新增50宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月十六日零時零分，中心正調查50宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計9 503宗（包括9 502宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗為輸入個案。

過去十四天（一月二日至十五日）累計新增564個案，包括523宗本地個案（其中164宗源頭不明）。

中出屎眼

係咪自己拎樽交樽果隻？有屋企人剛驗過，陰性都有sms，星期二朝早交樽，星期四大約零時收sms..

#9458 #9465 #9471 #9472 #9473 #9475 #9491 #9500 #9501

放心！只要繼續有回港易，每日從支那放咁多免檢免隔離特權人士黎香港，黎到即時可以周街走，疫情必繼續，皇軍政府永遠唔會令大家失望！

土瓜灣益民大廈 2 unlinked
#9485 #9498

抵死

#9477
0113 寶馬山蘇浙公學

#9483
0113 紅磡源成大廈地下

#9485
0114 灣仔中國海外大廈
0114 東涌富東商場

#9487
0114 紅磡安泰大廈

#9488
0114 紅磡安泰大廈

#9489
0103 沙田瀝源廣場

#9490
0112 元朗安寧路110-136號（好景樓）

#9493
0112 大角咀海富商場
0113 尖沙咀昌興大廈

#9494
0112 灣仔光大中心

#9496
0114 葵芳華業工業大廈Ａ座

#9497
0113 北角新都城大廈地下 大家樂
0113 耀東商場

#9498
0114 深水埗嘉匯大廈 添好運點心專門店

#9499
0115 洪水橋洪福商場
0115 上水屠房

#9457
0114 葵盛西商場 龍順軒海鮮酒家

#9467
0111 半山干德道60號地下

#9470
0109 愉景灣愉景廣場

#9471
0113 中環置地廣場

#9475
0113 佐敦順利樓

#9476
0113 紅磡市政大廈

#9344
0110 離島 機場消防隊消防分局

#9361
0110 九龍城 黃埔號 6 期 道頓堀御好燒專門店

#9433
0110 南區 東勝道 21 號 合利粥品店
0110 南區 香港仔中心 5 期 譚仔三哥米線
0110 南區 海怡西商場 元気寿司
0111 南區 香港仔舊大街 58-62 號 上海天龍樓
0113 南區 朗盈商業大廈

#9457
0114 葵青 葵盛西商場 龍順軒海鮮酒家

#9467
0111 中西區 干德道 60 號地下

#9470
0109 離島 愉景廣場

#9471
0113 中西區 置地廣場

#9475
0113 油尖旺 順利樓

#9477
0113 東區 蘇浙公學

#9483
0113 九龍城 源成大廈地下

#9485
0114 灣仔 中國海外大廈
0114 離島 富東商場

#9487，9488
0114 九龍城 安泰大廈

#9490
0112 元朗 安寧路 110-136 號

#9493
0112 油尖旺 海富商場
0113 油尖旺 昌興大廈

#9494
0112 灣仔 光大中心

#9496
0114 葵青 華業工業大廈A座

#9497
0113 東區 新都城大廈地下 大家樂
0113 東區 耀東商場

#9498
0114 深水埗 嘉匯大廈 添好運點心專門店

#9499
0115 元朗 洪福商場
0115 北區 上水屠房

#9407
0109 中九龍幹線 - 中段隧道工程

#9409
0106 筲箕灣東大街33號Double K Kitchen

#9433
0110 香港仔東勝道21號 合利粥品店
0110 香港仔中心 5 期 譚仔三哥米線
0110 鴨脷洲海怡西商場 元気寿司
0111 香港仔舊大街58-62號 上海天龍樓
0113 香港仔朗盈商業大廈

政府刊憲，要求在今個月3日至今日期間，曾在佐敦新填地街23至25號，及廣東道608號廣基大廈逗留超過兩個小時的人，在下星期二前接受強制檢測。受檢人士若在星期四至今日期間已接受檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告規定。

原文網址：

出血

邊個整架

好公司

Hello 昇昇

又上水屠房

點解剪我呀

你再ererer 就剪你條脷

睇字都覺得痛

佢好中意剪人

剪晒啲頭髮

假膠一下

得50宗確診，初步又得返30宗，即係下跌啦，冇事了

睇住油尖旺由 below average 衝上去

早

今晚又凍

18佢每個區都有個炸彈喺度
睇邊度爆先㗎啫

南區可能好啲但係都攬住香港仔舊街+鴨脷洲山腳

放料啦
日日都要等到晏晝先有

唐樓加舊區爆根本上沒得救
劏房唔解決一定中緊(的喉管亂咁黎)
人口又集中,又唔可以控制的人去邊
幾樣一齊黎唔爆到啪啪聲
但都係沒一日過千宗

深水埗溫暖護老院有職員或院友確診現正進行撤離行動，未知撤離行動涉及多少職員及院友。

大埔道定欽州街

欽州街

啲超市同街市插針都插唔入你同我講限聚令

冇飯食係買嘢返屋企煮啦

多謝樓主pin我個post
琴日太忙 依家終於更新左希望衞生署唔好又錯

210116 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 佐敦西北社區強制檢測]

消失人士又消失左

人呢

唔緊要啦，又唔係過百單，最緊要知道係咪會延長 WFH

45 under 1.02
46 over 1.99

Now: >50

50+

星期日都50+

持續低雙位數，冇事喇冇事喇
開P喇大家

平穩發展

all in 大

聽朝要返8點
點起身

估下今日油麻地又佔幾多

嘩屌今鑊賠死

快賠 我all in咗

而家基本上走唔甩三四十宗
最緊要係睇吓unlinked 既比例

封咗盤啦

1.99

賠啦

回升撚報到

應該有排都冇得放寬

假膠一下：50宗啫，回落了冇事了

第五波殺到

Shit
又50？今舖油尖旺助功

而家通常得around 10宗unlink，比例極低

29 30 42 做咗個橫行區

我預計 呢幾日會慢速喺 45-55 做另一個橫行區

60 係第一個阻力位

應該油尖旺強測助攻

希望喺短期內會有個大回調
我要考車

Unlinked 個案 動能仲勁過 整體
Unlinked 突破咗1 星期嘅頂

衞生署下午將舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞將會出席。

巴打幾時路試呀

幾時考？如果係農曆年前，九成考唔到..

關於今日深水埗欽州街溫暖護老院院友撤離行動看法
（一）今次撤離行動速度快，撤離時間早，可提前於下午時間進行撤離。
（二）今次撤離行動處於突發撤離行動，並沒有及早通報該院舍有院友確診。
（三）基於突發撤離行動，傳媒並不能及時報道該院舍有撤離行動，令院友家屬不能及時到該院舍範圍觀望撤離讓家屬了解親實際人身體壯況如何